謝偉俊：與其為「少少野」爭拗，不如醒覺搞下環保仲好啦

反修例人士提出的五大訴求中，特首林鄭月娥最終只回應了「撤回」的一點，建制派立法會議員謝偉俊今早出席電台節目時認同林鄭現時才「撤回」修例是「太少、太遲」，但他反問是否應為「少少嘅嘢」而爭拗？又稱明白部份人為了理想而做了很多事，但認為「不如醒覺做吓環保仲好啦，而家環保（問題）咁嚴峻」。同場的民主黨立法會議員涂謹申反駁指，今次的修例爭議不是「小事」，強調香港的自由價值於過去幾年因DQ事件等接連被剝奪，因此觸發是次大規模的風波。

謝偉俊今早在電台節目指，林鄭突然宣佈撤回修例，旨在降溫，批評政府處理反修例示威的手法進退失據，現在才宣佈撤回是「太少、太遲」，但他同時指，若翻看林鄭過往去兩年任內政績，只犯下「一次半次政策上失誤」，反問：「林鄭政府兩年係咪真係做到大奸大惡，係咪真係做咗咁多咁嚴重傷害香港嘅嘢，導致真係不惜玉石俱焚呢？去攬炒，去破壞咁多年嘅努力？大家要問問呢個問題。」謝直言，「有時的而且確佢（林鄭）真係有啲嘴臉又好、措詞又好，好多市民覺得唔啱睇、唔啱聽」，但質疑是否要因此「為咗所謂『少少嘅嘢』去爭拗呢？」

涂謹申嚴詞反駁反修例非「小事」，指涉及香港的深層次矛盾，尤其反修例人士要求香港要有普選，因為香港的高度自治受損，舉例指過去幾年先後發生DQ風波、人大釋法、甚至驅逐外國記者等，嚴重影響香港向有的自由開放價值，「壓咗幾年嘞，香港人先至（今次）行出嚟，你估香港人想嘅咩？」

都唔諗下邊撚個仆街迫我地同佢攬炒

到依一刻為止 我除左攬炒之外

都諗唔到其他辦法制裁佢地班狗官黑警

既然冇其他辦法

我地唯有燃燒自己嚟同班仆街攬炒

玉石俱焚

如果攬炒係會令佢地痛不欲生嘅話

我地就已經覺得值

攬炒

我代表唔到咁多人
但我會答係

謝偉俊係煲開老藕，可能佢想屌林奠

咁都講得出口，奶閪奶到成個嘴都係閪汁

咁叫政府快d滿足5大訴求再攪好環保問題
我一定支持

撒回再推算唔算環保？

會唔會有環保膠中計

選我入返立法會咪最大環保囉

文盲？

dom議員落垃圾桶

垃圾會議員?

兩件事有沖突咩
最唔環保咪支國 你唔去抗議

掟佢去亞馬遜救火啦

呢啲"少少嘢"都搞唔到, 會搞到環保?
唔好忘記搞唔掂環保其中一個重大原因係因為政府無能先得㗎。

環保？ 一齊煲老藕減少食材浪費呀？

你返屋企慰下妻先

唔帶套？

我至撚憎環保屌你老母

環保都係政治
空氣污染已經關環保事 但政府乜柒都冇做過
冇腦仲衝出嚟柒

雖然我係一個會垃圾分類既人。
但最憎，係環保撚
成日籍支持環保扮好人去揾著數

淨係DQ已經嚴重傷害香港啦屌你老母

咁佢又真係環保先鋒
74歲阿婆都哽左咁多年

呢條撚樣真係好撚環保，食屎食到懵撚咗